【豆腐沙中綫】會展被揭新翼底部多處現裂紋 疑與沉降有關

《傳真社》發現，香港會議展覽中心新翼底部多處牆身滿佈裂紋，部分長達十幾米蔓延至樓底，懷疑與沙中綫沉降有關。有結構工程師認為裂紋很大可能由沉降造成，風險就視乎主體結構有否受影響。

根據港鐵今日公佈的文件，沙中綫會展站一帶，有多達73個監測點錄得沉降超標。港鐵早前已叫停會展站挖掘工程，但中環灣仔繞道工程繼續進行。《傳真社》記者現場觀察，會展新翼底部多幅牆身都有修補過的痕跡，但並未能遮蓋裂紋。其中以博覽道向北面牆最嚴重，整幅牆滿佈「髮絲裂紋」，每三、四步便有一條裂紋較明顯，部分由地下蔓延至樓底。

會展新翼卸貨區一幅牆身，從卸貨區內外都看到對應裂紋，顯示該裂紋有機會貫穿逾兩米厚的牆身。另外會展底博覽道中靠東面一座構築物的牆身，更出現大範圍龜裂。會議道停車場出入口的地面亦有凹凸不平的情況。

結構工程師倪學仁接受《傳真社》訪問時表示，相信有關裂紋較大可能由沉降而引起。他解釋，部分相片清楚見到外牆有打斜的裂紋，可能是由於會展的主體結構坐落在樁上，而部分非主結構牆等構築物未必坐落在樁上，由於兩者在不同地基之上，當出現土地下陷，便會產生扯力令非主結構的外牆出現裂紋。

倪學仁表示，有否風險視乎主體結構曾否受影響，但以肉眼所見，外牆的裂紋未必會產生大範圍或大面積的危險，但若外圍有裝飾物，例如紙皮石，便有可能因此脫落跌下傷人。

有業內人士透露，早於2015年初博覽道已因灣仔繞道工程大幅沉降，需要重鋪會展博覽道中一段馬路，「當時因工程整到成條路凹凹凸凸，瀝青裂開了，幾日後被人投訴，公司在一夜之間重鋪整條馬路。」

沙中綫沉降監測點報告指出，會展站工地附近道路，如會議道、菲林明道及博覽道，雖然部分監測點的沉降讀數達到最高級別，但經採取重鋪路面或重整行人道地磚等措施後，相關道路已可正常使用。

恭喜

識咩啊你地 港鐵破緊太平山烏龜落海個風水局咋

如果搞緊書展個陣....

屌你
咁都得 炸撚左佢算啦

痴撚線

港鐵：證明會展偷工減料

支那風水詭計得逞，龜要陸沉了

會展係海鷗

没事儿 没事儿

冧左就

地鐵唔會理架啦

沙中綫沉降監測點報告指出，會展站工地附近道路，如會議道、菲林明道及博覽道，雖然部分監測點的沉降讀數達到最高級別，但經採取重鋪路面或重整行人道地磚等措施後，相關道路已可正常使用。

原來沉降讀數達到最高級別 重鋪路面就冇事？ 長知識

沒事沒事 到時陸沉最多咪死35人

港喱

不知所謂，同支那一樣

隻龜游出海 香港玩完

外面睇靚仔就得啦

我話OK就OK啦

點解會咁
會展新翼都起好左一段時間
係唔係沙中線太大興土木？果邊填海地承受唔住

唔係驚呀嗎?

風水陣咪毒蛇吞龜囉, 陸沉先係佢目的

唔明

如果用石屎樁打到落石層，就算土壤沉降都唔會對建築物造成影響吧?

擺明推緊隻龜落海

佢地個套係
今日沉降5mm 唔緊要 我聽日就重新再計

有無人同我一樣認為無事繼續用就最perfect

炆番D灰咪睇唔到囉

理論上係
但實際上你個建築物唔係同地面分離
所以地面係會幫手散咁啲力
當沉降到一個程度啲力完全靠樁支撐就唔再沉

利申物理F

連會展都…

為恐天下不亂
當年將軍澳填海咪有係沉降超標 成幾十毫米啦
咪有無穿無爛

根本有樁 就對建築物無影響
除非會長唔係坐樁

返大陸啦

就算冧左, 都係意外 無人要負責

一般黎講 differential settlement 先係主要影響建築既問題

蛇仔：我擺target都俾人點相

快....快點....通車吧
我已經急不及待了

其實係
但child登仔>>>>>>>>>>>RSE=RG
佢地話係咁就一定係咁

34

石龜落海，香港氣數已盡

最好班高官係會展果陣成幢野陸沉

到時政府就會搵人放風出嚟話問題成因主要係漫畫展美食展啲人開場千人狗衝所以令到結構受損

起到過去金鐘政總都沉就好了

原來梁朝偉講嘅野係真架

龜龜

仆街
係會展番工

正如你個名 預左要還